---
title: "No Awkward Positions"
date: 2023-01-27T01:32:44+06:00
draft: false
tags: ["days"]
---

Нет идеальных условий для чего бы то ни было, о чем бы вы не подумали. Можете мне не верить, но я давно вынашиваю идею написать книгу. Беда в том, что я никак не могу найти для этого подходящие стол с креслом и разместить их в идеально приспособленном для моей цели кабинете. Из-за этой досадной мелочи написание моей книги откладывается уже не первый десяток лет. И что? Купи я кресло, дубовый стол и кабинет для этих прекрасных вещей, я не написал бы ни строчки. Зачем? Ведь и стол, и кресло уже есть, а они – на самом деле идельная среда как раз для чтения, а не писания книг. Зачастую нам кажется, что есть что-то, до чего дотянись – и в жизни поизойдет поистине великое изменение, качественный сдвиг всего и вся в прекрасного себя из будущего. Правда, я о таком не слышал.

В то же время всякий момент чрезвычайно удобен для работы. Нет ничего трагичного в прозябании, пусть оно тянется неделями, месяцами или даже годами; куда важнее использовать возможность к пробуждению. И пусть бодрствование ума длится не так уж много в сравнении со сном, но эта ясность и есть жизнь, и она, безусловно, стоит того, чтобы возвращаться к ней снова и снова.
